---
layout: help
title: 'Открытие стереопары или видео файла'
lang: ru
parent: help
ref: help/file-open
permalink: help/file-open.html
order: 1
subrefs: [["file-open-single", "Открытие из одного файла"],["file-open-separate","Открытие стереопары из отдельных файлов"],["source-format", "Формат источника"]]
---

<a name="file-open"></a>
## Открытие стереопары или видео файла ##

<a name="file-open-single"></a>
## Открытие из одного файла ##

Открыть файл со стереопарой (JPS, JPEG, MPO) или видео файл можно следующими способами:

* Через меню "Файл" → "Открыть" или кнопку ![Открыть]({{ site.baseurl }}/images/document-open.svg){:width="16px" :height="16px"} на панели инструментов.
* Перетащив файл из файлового менеджера (проводника) в окно программы.
* По двойному щелчку на файле зарегистрированного типа (JPS или MPO).
* Через контекстное меню "Открыть с помощью…" в проводнике.

<a name="file-open-separate"></a>
## Открытие стереопары из отдельных файлов ##

Если стереопара хранится в отдельных файлах для левого и правого глаза, загрузить её можно одним из способов:

* Через меню "Файл" → "Открыть раздельные файлы" или кнопку ![Открыть]({{ site.baseurl }}/images/document-open-separate.svg){:width="16px" :height="16px"} на панели инструментов.  
    В открывшемся окне выберите сначала файл со снимком для левого глаза, а затем - для правого.
* Выделив в проводнике 2 файла и перетащив их в окно программы.
* Через контекстное меню "Открыть с помощью…" в проводнике, выделив 2 файла.

<a name="source-format"></a>
## Формат источника ##

Поддерживаемые стерео-форматы:

* Чередование строк;
* Чередование столбцов;
* Анаглиф красно-голубой;
* Анаглиф жёлто-синий;
* Горизонтальная пара;
* Анаморфная горизонтальная пара;
* Вертикальная пара;
* Анаморфная вертикальная пара;
* Моно;

Стерео-формат открытого файла определяется автоматически в следующих случаях:

* Открыт файл MPO.
* Открыт видео файл с двумя видео-потоками.
* В файле JPS или JPEG содержится стерео дескриптор.
* В видео файле содержатся метаданные с описанием стерео-формата.

Если формат не определился автоматически, его можно выбрать в меню "Формат источника".

![Стерео-форматы]({{ site.baseurl }}/images/screenshorts/stereophotoview-formats.png){:width="500px"}
